{
    "question": "Apa tujuan pengalaman dari mengembangkan sikap kekeluargaan??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "untuk menjalin hubungan yang lebih erat",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kasus-kasus-yang-terjadi-yang-mencerminkan-persatuan-dan-kesatuan-664",
            "question": "kasus-kasus yang terjadi yang mencerminkan persatuan dan kesatuan di lingkungan keluarga,masyarakat,sekolah,bangsa dan negara beserta akibat yang terjadi ? mohonn jawabannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut saya :<br>1. lingkungan keluarga = gotong royong membersihkan rumah,ayah mencari nafkah,ibu membantu ayah merapikan rumah,anak belajar keras,dan saling mengasihi satu sama lain.<br>2 . masyarakat : gotong royong membersihkan lingkungan,pos ronda dan lsm<br>3. bangsa : bersatu mempertahankan kemerdekaan dan persatuan bangsa<br>4. negara = hubungan internasional antar negara :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pertanyaan-1-tahapan-pembinaan-persatuan-bangsa-indonesia-yang-p-133",
            "question": "Pertanyaan 1. tahapan pembinaan persatuan bangsa indonesia yang paling menonjol. \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "adalah sumpah pemuda yang menonjolkan dan membangkitkan semangat persatuan dan kesatuan bangsa indonesia \u00a0dengan sumpah persatuan bangsa<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tahapan pembinaan persatuan bangsa indonesia yang paling menonjol adalah : -perasaan senasib, kebangkitan nasional, sumpah pemuda, dan proklamasi kemerdekaan. semoga membantu!^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-jenis-pekerjaan-beserta-nilai-semangat-persatuan-dan-kesatuan-445",
            "question": "10 jenis pekerjaan beserta nilai semangat persatuan dan kesatuan apa aja ya? tolong dongg((:",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1. eo (evnt organizer) = bekerjasama untuk meyukseskan acara<br>2. sales marketing = bersama sama mempromosikan barang<br>3. tukang pangkas = bersama sama mempercepat pergerakan untuk menyelesaikan keinginan konsumen<br>4. waiters = bersama sama dengan petugas lainnya untuk melayani konsumen<br>5. polisi = bersama sama untuk melayani dan menjaga keamanan masyrakat<br>6. tni =bersama sama melindungi negara<br>7. dokter = bersama sama untuk menyehatkan indonesia<br>8. pemerintah = bersama sama untuk bekerjasama dan samasaama bekerja untuk menmakmurkan negara<br>9. pilot = bersama sama untuk mnyukseskan penerbangan<br>10. guru = bersama sama mencerdaskan kehidupan bangsa</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. eo (evnt organizer) = bekerjasama untuk meyukseskan acara2. sales marketing = bersama sama mempromosikan barang3. tukang pangkas = bersama sama mempercepat pergerakan untuk menyelesaikan keinginan konsumen4. waiters = bersama sama dengan petugas lainnya untuk melayani konsumen5. polisi = bersama sama untuk melayani dan menjaga keamanan masyrakat6. tni =bersama sama melindungi negara7. dokter = bersama sama untuk menyehatkan indonesia8. pemerintah = bersama sama untuk bekerjasama dan samasaama bekerja untuk menmakmurkan negara9. pilot = bersama sama untuk mnyukseskan penerbangan<span>10. guru = bersama sama mencerdaskan kehidupan bangsa</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maqsud-tujuan-pengalaman-meningkatkan-semangat-bhine-195",
            "question": "Apa yang di maqsud, tujuan pengalaman meningkatkan semangat bhineka tunggal ika?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maksudnya meningkatkan semangat persatuan dan tujuaan nya uttk mempersatukan segala perbedaan ssuatu perbedaan<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "untuk mempersartukan keanekaragaman suku bangsa,bahasa,etnis,agama dsb.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pembukaan-uud-1945-tidak-boleh-diubah-ubah-771",
            "question": "Mengapa pembukaan UUD 1945 tidak boleh diubah-ubah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena semua inti dasar negara tercantum di dalam uud tersebut.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena pembukaan UUD 1945 memuat dasar-dasar filosofis dan dasar normatif yang mendasari seluruh pasal dalam UUD 1945",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-dari-menghindari-penonjolan-sara-dan-lain-lain-162",
            "question": "Apa tujuan dari menghindari penonjolan SARA dan lain lain??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bergaul tanpa memandang status / derajat<br>\nserta berpikir SALAH BENAR  bukan MENANG KALAH<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "agar tidak hilangnya rasa persatuan dan kesatuan bangsa.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penjelasan-dari-kebebasan-bertanggung-jawab-370",
            "question": "Penjelasan dari kebebasan bertanggung jawab???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Berbicara tentang kebebasan yang bertanggung jawab, pada hakikatnya perkataan \u201cbebas\u201d dan \u201ctanggung jawab\u201d memilki dua arti yang saling berkaitan satu sama lain. Dimana ada kebebasan, di sana pasti ada kebertanggung jawaban. Yang menjadi pertanyaannya adalah, \u201cbebas bagaimana yang dimaksud?\u201d. Arti kebebasan itu sendiri memiliki ruang lingkup berbeda-beda. Ketika berbicara mengenai aturan kebebasan dalam etika sosial-pilitik, sebagian besar orang akan mengaitkannya dengan system demokratis. dimana setiap orang bebas menyuarakan pendapatnya sendiri mengenai permasalahan yang terjadi. Tentu masih segar dalam ingatan tentang peristiwa di tahun 98, dimana para mahasiswa turun ke jalan menuntut turunnya sang presiden kala itu. Sudah menjadi rahasia umum, di era kepemerintahan Presiden Soeharto, kebebasan sangat susah untuk disuarakan. Berbeda konteksnya ketika dibandingkan dengan kehidupan sekarang, dimana kebebasan benar-benar bias disuarakan. Rasa kebertanggung jawaban akan dibutuhkan ketika kebebasan ini telah terbuka lebar.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tahapan-pembinaan-persatuan-bangsa-indonesia-yang-paling-457",
            "question": "Sebutkan Tahapan pembinaan persatuan bangsa Indonesia yang paling menonjol !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sikap saling menghargai antara satu sama lain<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-hal-apa-saja-yang-membanggakan-dari-bangsa-dan-negara-indones-179",
            "question": "Hal-hal apa saja yang membanggakan dari bangsa dan negara Indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.RI merupakan negara kepulauan terbesar di dunia<br>2.indonesia adalah negara maritim terbesar di dunia<br>3.pulau jawa adalah pulau terpadat di dunia<br>4.negara dengan bahasa daerah yang terbanyak di dunia<br>5.monumen budha(candi) terbesar di dunia adalah candi borobudur<br>6.tempat ditemukan manusia purba tertua di dunia,yaitu pithecanthropus erectus<br>7.indonesia adalah negara pertama yang lahir sesudah berakhirnya perang dunia II<br>8.indonesia adalah penghasil gas alam cair terbesar di dunia<br>9.indonesia menepati peringkat 1 dalam produk pertanian.<br>10.memiliki hutan bakau terbesar di dunia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-penyimpangan-pollitik-luar-negeri-ri-pada-masa-orde-b-768",
            "question": "1. Jelaskan penyimpangan pollitik luar negeri RI pada masa orde baru    2. Sebutkan peranan Indonesia dalam perdamaian dunia!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada masa orde baru atau soeharto,soeharto mendirikan ipgi tetapi juga bersikeras untuk menjadi ketua gerakan non blok<br>yang berimbas pada ke plin planan dalam merealisasikan politik bebas dan aktif<br>peranan indonesia dalam perdamaian dunia :<br>-mengirimkan pasuka garuda ke berbagai daerah yang membutuhkan<br>contoh : kongo,mesir,plaestina,dll<br>serta menjaga hubungan yang baik dengan semua negara di dunia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}